# TX2 GPU与CPU ram 共享8G问题探讨



## 目前TX2资源使用情况存在问题

1. 目前系统启动已经占用资源快到3G，free能用的也不到3G，总儿言之就是ram不够用
2. 矿区图像数据
3. 测试yolov3 tiny版本测试与验证，目前Tensorflow没有找到无tiny版本
4. 如果Tensorflow没有找到无tiny版本或者不能使用，需要自己搭建yolo-v3 tiny需要darknet yolo-v3 tiny版本的配置等参数训练，参数转换工作比较麻烦

## 解决方案

1. 对于问题1的建议

   >1. 目前系统启动已经占用资源快到3G，free能用的3G左右，总儿言之就是ram不够用

   * 硬件上解决：给TX2扩展内存条增加RAM，最后论坛查到[TX2不能扩展RAM](https://devtalk.nvidia.com/default/topic/1043498/jetson-tx2/increasing-the-ram-memory-for-custom-application-/)
   * 软件上解决：优化软件，减少资源使用情况，使用yolo-v3-tiny验证

2. 对于问题2的建议

   下次去矿区准备采集视频数据，计划如果有时间准备在ros下采集

3. 对于问题3 的建议

   > 3. 测试yolov3 tiny版本测试与验证，目前Tensorflow无tiny版本

   找到了相关的参考代码，仅供参考[tensorflow-yolo-v3-tiny参考代码1](https://github.com/kcosta42/Tensorflow-YOLOv3)

   [tensorflow-yolo-v3-tiny参考代码2](https://github.com/thtrieu/darkflow)


4. 对于问题3 的建议

   > 4. 如果Tensorflow没有找到无tiny版本或者需要自己搭建yolo-v3 tiny需要darknet yolo-v3 tiny版本的配置等参数训练，参数转换工作比较麻烦

   [参数转换工程](https://github.com/jinyu121/DW2TF)

## 两个激光雷达使用RAW资源

上一次在我的电脑上简单测试目前使用最多不超过500M，TX2应该也类似这个使用情况

## 对于上周5讨论问题沟通比较激烈的问题探讨

### 问题存在主要原因

1. 领导对技术具体细节可能不是很理解和有误解，以后这技术方面需要多沟通和普及

2. TX2毕竟是嵌入式系统平台，arm架构CPU有些软件移植的该平台也是验证和摸索阶段出问题很正常，需要调试、测试、优化、甚至修改方案等工作需要做

3. 关于周五讨论激烈问题，有时技术细节问题别人说错讲清楚就行，可能是口误、不知道等其他原因，没必要过于较真，钻牛角尖，对技术可以这样做是没问题，大概问题语言沟通上特别是框架性问题点到为止就行了，没必要为了争论而争论半天没结果

   > 关于技术沟通问题感悟与体会：
   > 有时别人因为口误或不了解该技术难点导致说错情况下，这时只要点到该问题，耐心给对方说明白就行，不要直接就语气很强势的把对方反驳，需要理解一下对方，如果对方不听，那就也没必要给对方讲

   这只是我个人观点没什么其他意思，说得仅供参考，说得不对的请指教，希望积极对😇，因为当时你们讨论的情况说了什么我也不清楚，可能当时他们两不了解实际技术具体情况只能客观的看别人的方案能使用，也没什么错，你耐心给他们说清楚你的方案就行，相互交流和沟通就行，目前这个板子RAM 8G对我们图像感知模块如果使用神经网络确实有点小，还是CPU与GPU共享RAM确实有点坑😂

   个人观点，其实WPJ还是挺好说话的:happy:，知识面广，设计领域多，复合型人才,学习和接收新鲜技术速度快，不仅是无人车领域，交际能力也很强👍，特别是对无人车现在系统架构还是很清楚的

## 其他讨论与想法

### 1. TX2 外接小显示屏

[参考教程](https://cloud.tencent.com/developer/article/1151969)，外场调试使用

如果下次去多个软件研发去的话还没有显示器，那就最好再准备一台笔记本电脑

### 2. 地图测绘与建模

如果同力不搞的话和时间允许的情况下，建议我们自己弄，组装其他第三方公司的方案，目前初步有简单的方案，这个方案目前不是很难，需要大概一个周的时间就可以完成，如果需要地位精度更高的话使用普通差分无人机就行，要求不高一般GPS无人机就行

### 3. 对于去矿区采集数据研发准备

最好是软件都调的差不多了，仿真基本问题都清楚了，矿区那边都协调好了再去

**<u>对于软件设计和编写人员的恳求，真是希望软件框架与接口设计成通用或标准等方便移植,代码写的可读性高一点</u>**

不要急着快速把软件功能写完就是做个demo就不维护了没什么意义，这种软件我希望以后我少遇到点😱

我个人对软件设计提的基本要求：

* 可移植性
* 可读性
* 通用性

* 易维护性

* 模块化
* 高执行效率

## 这次写这个文章的目的

想让大家对git软件或项目管理有个初步的认识，希望公司以后能进行专业的项目或软件管理工具，题外话，现在都2019了做软件还不知道或不会使用git的话，真的希望大家了解一下，git不是因为热门而是git真是软件管理需求的产物